其實依啲廢中可以點救？

睇完真係好灰 點解可以講啲咁冇人性既說話

呢啲人就當佢係五毛算啦，其實呢個月已經影響咗好多人，發夢尋日見到好多中學生

上水屠房

4個字

無
撚
得
救

如果真係要駁可以點駁

其實唔駛理 中年好多政治冷感 潔癖，分分鐘唔係選民，無票既人駛乜理

所以 林 特首 都唔理我地，我地唔係佢老細

cut家用

留名

俾條link嚟, 唔係想屌柒佢, 睇吓降唔降到佢

我都有親戚係咁 好撚無知同涼薄

我冇耐性駁呢啲人，不過道理自己要明。我嘅睇法如下，樓主參考吓。

自殺固然係嗰兩位嘅選擇。但係將兩位推入絶望同無助嘅情緒幽谷，根據逝者遺言，香港政府責無旁貸。一個合格嘅政府要做到保障人民嘅生理同安全需求，所以香港有綜援，有醫療津貼，有九年免費教育，有廉租屋，有完善嘅法律制度等等。一個優秀嘅政府做到以上種種之餘，仲會鼓勵人民有高層次啲嘅追求，包括尊嚴，自我實現，甚至超自我實現。咁樓主你認為香港政府合唔合格？莫講話逃犯條例嘅修訂議案有剝奪市民自由嘅可能，佢亦係唔公平嘅（點解商業罪犯就唔使引渡？）；香港現時有幾多人排隊等公屋，有幾多人住緊劏房？本人認為而家嘅香港政府係唔合格嘅。

至於你親友問警方執法有咩唔啱，確係冇唔啱。法律面前人人平等，法紀規矩唔係淨係市民先要遵守。梁振英僭建追究咗未？佢冇申報嗰四百萬英磅利益追究咗未？鄭若驊夫妻嗰四個物業共十五處僭建追究咗未？議員虛報學歷虛報執業資格追究咗未？撐警遊行人士襲警同襲擊議員及市民追究咗未？如果你親友從未要求上列事件嘅涉事者承擔法律責任，佢今次就冇資格要求警方執法。法律嘅邏輯裏面係冇雙重標準嘅。

多謝巴打 清concept

冇得救

其實依個已經唔算究極廢老, 都仲有啲邏輯, 而佢至少仲有一句:"冇話你反送中唔啱". 係FB都降過幾個老, 有啲係降得掂, 佢未必會即刻轉投民主, 但都叫做埋粒種子係佢心入面。
而要降人我主張要透過對話, 唔一定面對面, 但要有問有答, 有反問, 有認同, 有釐定, 有澄清
我出嘅廢POST, 歡迎指教:
佢既POINT係有值得探討既空間, 我係咁易講兩句:-

我:
對於第一點, 你想講每個人嘅生命都係自己嘅, 佢哋有自由作出選擇, 我哋阻止唔到他人求死, 亦因此我哋無需為佢哋既死負責係咪?
的確我哋每人都係獨立個體, 都為自己生命負上最終責任。我哋雖係獨立個體卻無法獨立生活, 我哋需要社會, 而社會亦需要我哋。我睇過佢地留低嘅訊息, 其實佢地並無責怪我哋, 佢地字裏行間嘅係絕望灰心同埋叫我哋唔好放棄。

我同你一樣唔鼓勵人以死相諫, 但我個人亦唔想批判值定唔值, 我相信人喺選擇死亡嘅時候亦唔係諗緊值定唔值。好多謝你至少認同反送中既初衷, 但係諗多一步, 有冇諗過佢哋只係年輕人, 佢哋喺前線同身形健碩兼全副武裝既警察正面衝突要承受幾大嘅壓力?會經歷幾大嘅個人衝擊?我會努力理解但我感受唔到, 因為我無經歷過, 每個人經歷咗咩我哋係想象唔到, 所以請唔好再批判佢哋。
略(真係無時間)

多謝巴打咁用心諗 我會消化吓睇吓點同返佢地講